外媒：中国將出現斷糧危機

中國各地強降雨造成各地洪水肆虐，根據自由亞洲電台最新的報導，中國四川省成都市農業農村局近日下發文件，要求對全市果園和林木園恢復水稻種植的情況進行調查及上報，以應對可能出現的糧食危機。

自由亞洲電台指出，最近中國官方亦將原由地方政府調動的預備役收歸軍委管轄，評論人士認為，種種跡象意味著習近平試圖重回備戰備荒的鎖國路線。

成都市農業農村局下發的文件顯示，為了鼓勵村民騰退果木耕作復種水稻，許諾給予果木園種植戶每畝3000元的補償，用於水稻復耕。

自由亞洲電台記者評論，這次官方如此高成本的要求騰退果木園去種植效益極差的主糧，這意味著國家的糧食儲備很脆弱。

這樣的現象不只出現在四川，湖北省孝感市的基層官員也說，他們當地也要求動員村民種地，並許諾每種一畝地主糧，給予150元的補貼。但官員透露，因為種地的投入和收益逆差嚴重，即使是有少量補償，很多人也寧願拋荒。官員私下說：他們也害怕再像1959年那樣（大饑荒）。中國的農業真的是很累，這個群體，恰好是利益受損最嚴重。

自由亞洲電台並引述來自重慶陳先生的證實，陳先生說，目前各種危機同時爆發，政局動盪，中國當局又想以停止進口美國糧食給美國施壓，但國家糧食儲備又出現缺口，這讓官方擔心糧食安全問題，因為中國百姓只要還有吃的，任何逆境都會忍受，但一旦斷糧，所有的維穩手段可能都會失效。

陳先生指出：現在美國糧食不能進口，加上最近幾個糧庫裡頭結果面上是糧食，下頭全部是沙子。都是國家級儲備庫。上個月還有兩個糧庫主任都自殺了。儘管表面上繃起的，實際危機還是很嚴重了。這個月（6月）的月初和月末的政治局常委會全部都沒開了，本來它是每個月開兩次的。

有網友po出中國湖北宜昌市淪大洪水重災區，街道上汽車滅頂。 圖：翻攝自Calvin美中情报TV（no.3）推特

fake, 中國有好多戰略肉未拎出黎，同埋全世界爭住賣糧食比支那，點會唔夠

農業轉型做河鮮姐，fake news

唔好慣性對假新閒打J得唔得?
好肉酸

邊有屍體

關我撚事

不要造謠 要相信黨 相信習帝

抹黑中國，打！

仲有1年草喎

呢個真 又有急流玩
車都唔撚洗搭呀屌

由細聽到大

少左人爭野食 多左浮肉

一方有難 八方支援
你睇香港？聲都無粒

燈

咁咪會死好多人

水耕種植姐

14億人
一人斬一舊肉落嚟都食死你

請你留意中國有14 億人

造謠, 國家仲有水飲, 唔會餓死

最多死幾千萬，共產黨眼中不算多

傻啦，唔會有事

咪燈

人肉叉燒包人肉刷刷鍋
人腦sashimi心肝脾肺麻辣燙

真。東坡肉

不要干涉中国糧食問題

fake news嚟，中共政權係人民嘅政權，宜家仲要咁富強，點會畀人民有饑荒
沒事儿～ 沒事儿～

沒屍兒沒屍兒，死豬黎既姐

冇可能

蝗蟲飛入廣西，人民幣在天上飛呀！

不過同類相食慘左啲啫。

你先斷糧
我大中国仲有草可以食

多水可以種水產類食物格
魚蝦蟹龍蝦海膽刺身 幾多人恨都恨唔黎
重可以向日本反向出售平價刺身材料 推動經濟

提醒翻：支那人食草可以食一年

睇少d呢d on9新聞啦，已經一睇條link都知係假野

違反國安法造謠，拉

呢個真，唔應該畀別有用心嘅西方國家喺糧食入口上面做文章，全力支持中国全面禁止外國糧食入口

造謠 ？尋釁滋事？国安法拉9佢！

恭賀我愛中國轉營以漁。

屌 依加興水耕呀
你班港燦 識條毛咩

肯撚定無事！

唔驚.jpg

食草頂一年

大豆呢

連登就變法輪功

俾心機種 睇下有冇命收到錢

中國富強

外媒又犯國安法....
中國大把糧大把肉，驚咩

有無聽過交換鄰居既女兒

有黨
唔驚

大豆侵會賣大豆比支那架啦
唔驚

人食人就解決到
一方面增加糧食
一方面減少人口

仲有大把老鼠肉

人無糧無抵消返

兩腳羊都無聽過

渣ga

第三十八條 拉得

啱呀 斷咗先講啦

下年有米食再講

係就開心死

魯迅既狂人日記

浮兩腳羊、海洋黎

無事的

有本事唔好叫大豆侵賣嘢畀佢

人肉?

食草都可以頂到一年啩

浸到咁應該得番海草

一隻兩腳羊夠一個人食一個禮拜
問要幾耐先淨低最後一隻

食草捱一年，但

d草都浸撚曬

仲有樹皮就無問題啦

驚西咩

淹死三壩下游6億人咪唔怕缺糧囉

大大不要吃我

大把瓦片 起爐即煎

點會有事

70後小鮮肉

囤糧保平安

水退之後 清理先和味
又爆瘟疫

地母經又中

fake

一日重有樹皮 一日都唔會餓死

信政府

犯咗国安法，派三萬精英捉佢番嚟

大豆trump又要喊了
祖國沒有旱情
無需再對美國買大豆

大把品質良好冇人要嘅豬肉

諗多咗
三峽放水即解決糧荒
點解雨只落係上下游
科技係咪做到人造雨

全民疆屍

fake news啦 見啲小粉紅話中国大把嘢食日日食豬肉食到悶 沒事兒

問我國家哪像肚餓

Fake news, 仲有草可以食夠一年

餓死晒咪好囉
為世界純潔出一分力

草都係糧食！！！

不容外國勢力說三道四

食樹皮都頂到十年

太歲庚子年，人民多暴卒。春夏水淹流，秋冬頻饑渴。高田猶及半，晚稻無可割。

買多的大豆啦

殺減啲蝗咪得囉

黨高層無都就得
其余只係低端人口

垃圾外媒,就算冇食物我地都有偉大既黨呀

fake news
中國咁勁 鬼驚咩

小龍蝦
紅鱒

個問題係有得買，中國其實算有錢，同好多國家比

強國最唔缺糧，14億人口，人食人都夠食足十年喇

藍尸廢老成日話自己食樹皮都得 輕鬆啦

我唔信，食樹皮都夠食

河豚準備絕種

食草！

痴線，食草都可以食一年，點會斷糧？仲有樹皮呢？泥呢？屍呢？

兩腳羊啤完水
一斤當兩斤賣
兩腳變八腳都仲得
人有多大膽就有多大產

唔好亂up, 中國唔會死人

好飛機文feel

用4億人填飽10億人既肚

窮撚可以賣仔女啦

理撚得上面班生番食人肉定食屎

一畝先得150 仲未計中間畀人抽走啲

草都浸濕晒啦

中央嚴正聲明:新中國自成立以來，從未有糧食不足問題，在6O年代世界糧食危機時還可援助非州國家，香港，台灣同胞

冇野架 咪成日亂傳

家明呢？

浸濕晒易入口呀，可以咬少幾下

何不食肉糜

地母經定唔知乜又應驗 仲有幾多樣預言左？

長江流域一帶有新品種二腳河豚

可以食草 唔驚

又唔係斷人工果隻糧
算乜嘢

買多d大豆，食豆豆食飽

地母經：
春夏水淹流

晚稻未可割

好mean

小康😓😓😓

係人魚同魚人

東方威尼斯 搞旅遊業有得諗

假新聞 我國咁有錢咁強大
邊有可能缺糧

唔會架，佢之前掃左好多糧儲埋左
不過唔知會賣俾咩人啫

大把方法邊有事

1. 買大豆
2. 食病豬
3. 食蝗蟲
4. 食蝗蟲

水草？

食大豆

食草都食到幾年～係咪要篤你国家法

興邦

驚咩 食草都食一年

胡言亂語，惡意中傷，犯左國安法啦

不可能斷糧，中国有14億人，有排食

死多啲人咪唔會斷

外媒報中國危機 = 無事

直頭食蝗蟲，再轉形為食蟲大國

共產黨又贏

食人肉囉，點都唔會餓死架

食草食樹皮

Fake news.
我黨可防可控。

中國冇可能有糧食危機啦

唔信
假
抹黑
外國唔抵得中國人有幸福
冇事
拉

「中國飢荒」細細個就已經聽過呢個名

中國食草都夠食幾廿年啦

尋日d蝗蟲都夠食幾年，
唔夠既香港都唔少

Over my dead body

14億人都有都14億條咸魚～嚇死咩
唔燒咁耐咪食得羅～
豐胸壯陽增高補腦～自己選

浮屍 自殺 冇可疑

連登仔最叻呢啲

長江上游去到上海，飛機高鐵錢都慳返

如果有人記得既話，肺炎前期，即係1-2月果陣，中國買左好多糧

大把肉啦
點會無糧

我國養殖既三文魚一定唔會有武漢病毒

支持立国安法
全中国人食草

上面所有媒體全部犯國安法
唔拉正仆街

比干肉丸

支持水稻, 落多啲雨👏🏻👏🏻👏🏻

神憎鬼厭

好多草

無肉???我食肉多過你食鹽啊啊

38條 拉！

沒事兒沒事兒

我都想
但係都俾啲可靠啲嘅source吖
你條link都叫外媒

仲有全國14億人口儲備 斷咩糧

糧倉又要失火了

人口減少，社會成本減少，中國又贏！！

差唔多時間點糧倉
差唔多時間失火

樓主分裂國家 已報狗

仲有蝗蟲可以食

大豆好似係餵豬飼料..
不過唔緊要 支那豬都係豬

法輪功電視台？

有海底撈食, 驚閪咩

咪係， 大L 把錢買晒d和牛， 食到絕種都得呀！

冧壩咪冇咁多人爭食

仲有樹葉㗎嘛

唔怕
有咁多蝗蟲飛黎中国
可以食蟲蟲大餐了

中國咁富強點會有糧食「問題」呢
想造謠？

浮誇風

草你妈！没事，咱有草！

大豆可唔可以當主糧食？

又贏 點跟

自由亚洲职员已违反国安法

冇左最後一隻仲有觀音土，挖鬆泥土爛地變耕地，祖國又贏

咩呀又話有蝗蟲去緊廣州定邊度嘛,天降糧食未撚驚過啦

最大糧食進口國

可以考慮水攤經濟

不要相信假新聞, 中國的土地不會餓死人, 中國的水不會浸死人 相信黨相信國家

又可以發展水力發電 中國又贏

食草啦屌

又有水飲 又有蟲食 又死咁啲人少左人爭
點會唔夠食呀
外媒低估左中國國情

⚠️你已觸犯國安法。⚠️

點解唔食蛋糕

傻啦 中國人乜都食，只要擺得入口就食得
唔夠糧食咪食蝙蝠，唔夠蝙蝠咪食草，唔駛驚中國人會餓死

唔信 點會餓死人呀

啱呀 中國地大物博 驚鬼

Fake news 拉

邊有可能，国家強大

戰略人肉

點睇得出

唔有有事 💡

食草咪得

支那人而家擘大個口就有魚食

好似話豬肉係靠中國賣？

睇大陸好似無乜嘢wo
好似流動超市咁
大家好開心尋寶
呢個係fake news?

應該有好多雪咗幾十年嘅後備殭屍肉

出事先講得唔得啦

中國咁強大係唔會有事
動搖唔到我地

繼續唔好買大豆

何不食肉糜？

Fake news 中國有好多戰略儲備蝙蝠肉

飲水都得啦

假新聞黎架，根本就冇水災

傾全國之力對付香港，卻餓撚死13億8千萬蟻民

散播假消息！干預國家內政！

係外國勢力眼紅支國所以惡意中傷
支國人食草一年都冇事，飲多啲水同游水仲更加健康

沖漍汄一定唔會有事 我話既

提醒你 中國有14億人
死10億都沒事兒

中國最多就係人

午餐肉屌閪

香港夠大把浮屍啦你估都係災民咩

全球唔應該干涉支那內政。

啱

中國大把錢可以買糧, 咪造假新聞 ... 拉

大把草啦
點會斷啊

中國人咁有錢 驚閪咩 咪再share fake news

快啲死、死多啲。

水災之後必定有瘟疫
不變定律

假新聞, 祖國大把錢

易子而食

好多韭菜等收割

沒事兒咱們吃草可以吃一年

落雨燒唔到倉tim

Fake 三峽根本冇事

吓 唔好氹我喎

永遠分析都係同現實行相反
姐係中國會豐衣足食

有情飮水飽

人地唔食草轉食水稻都唔得?
拉

兩腳羊

陳先生指出：現在美國糧食不能進口，加上最近幾個糧庫裡頭結果面上是糧食，下頭全部是沙子。都是國家級儲備庫。上個月還有兩個糧庫主任都自殺了。儘管表面上繃起的，實際危機還是很嚴重了。這個月（6月）的月初和月末的政治局常委會全部都沒開了，本來它是每個月開兩次的。

駛乜驚糧食短缺吖！叫班大陸狗吔屎咪得囉！

美帝大把肉呀，豆呀要中國買
中國要美帝不知幾高興

咪撚黎我哋度搶呀

就嚟要開個大紀元台

正

Fake news

糧倉係咪又要著火

食草一年是可以的

沒事兒！中國大把草，有排都唔會斷糧！

沒事兒

真就仆街了
成班餓鬼著草落香港

咁食屎當飯囉
食完痾返出嚟再食過
永續糧食，千秋萬世

水災要派糧，糧倉只有沙

外國媒體好陰險 成日想抹黑我地中國

食草都夠一年
點可能斷糧呢？

大躍進2.0？

水為財，發大達

一箱午餐肉換一個女兒

中國人食草....

十四億兩腳羊

多到去倒，反革命份孑搬石頭砸自己的腳

天朝大國點可能斷糧
賭埋條撚都得

別忘記中國有14億人
無野食果時咩都要食

怕咩咧？之前見有支那人整假牛肉

中國糧食問題 係中國內政！
外人不會干涉

假新聞呀！不要再報吧！偉大中國是不會水浸

蝗國素來有食樹皮嘅傳統

連燈仔打少日飛機點得

成日講都無次中屌

仆街又假新聞 邊有事你老母

Fake news 中國人食樹皮大架
點會缺糧

講笑咩中華大地有10幾億兩腳羊
有咩可能斷糧！

高手紹教大家如何成為黃營YouTuber

水漲船高 ! A 股大牛 !

宜家大陸直頭乾到唔夠雨落

仲有蝦蟹呢，人地日日食河鮮

鄰居的女兒

Eating wo，唔係Fucking啊

唔係一箱午餐肉換人地個女返黎咩？

女兒勞動力不及兒子，但因為都係自己生既，所以只好同鄰居交換對方女兒，然後🍽

地獄年代

快d搵下本「活著」睇下啦，睇完一定會喊，人間煉獄

假嘅，無可能出現，中国有儲糧，浸足一年都唔會有問題。

我三月買咗二百公斤米
下年真係未必夠米食架
香港政府得一個月儲備
泰國唔入口香港人食乜

大陸一家八口
買撚咗成噸米
大陸口罩都搶
米搶得重癲呀

只是民眾在中國威尼斯暢泳享受生活 不要妖言惑眾

習習仲唔快D同侵侵買哂果2千幾億農產品先嘛~~~

紫菜昆布
拎去滾湯全家都夠食啦